菲林DIY沖掃討論區

最近因為想影啲私密題材 但菲林比人沖姐係會流出啲相
聽講自己沖黑白菲林好簡單？
有暗袋就唔使暗房？
沖完係咪要有掃菲林嘅專用scaner？

淘寶見到呢啲 想買黎試下

有冇巴打識自己沖菲林？ 求指救

藥水响香港買
其餘既野( 黑袋，沖罐，量杯等可以响淘寶買 )

scan 就要買部可以 scan film 既 scanner

沖罐老翻都無問題，我自己用緊老翻 ap 罐，用左咁多年都無事

藥 可以用 Kodak HC-110 先, 易用又百搭.
買個針筒, 開藥時要用.

scanner 認真唔好買canon. 實後悔, 過來人 貴少少買epson v700/v800

你寫一寫個checklist 先. 睇下有無野漏幫你執

Canon CS9000F Mark 2都差？我見啲spec唔錯

答番d問題

聽講自己沖黑白菲林好簡單？係

有暗袋就唔使暗房? 係, 曬相先要黑房, 沖菲林唔需要.

我自己一開始想scan 120, 入左 mark 1. 唔掂. 有得同epson 比差好好好遠. Mark2 唔見有咩改變, 我相信一樣

最後都是入左epsonv800

好 我諗住都係淘寶試下先 驚自己用用下唔用
不過我都影左菲林八年 覺得始終想試下自己沖

好 我今晚研究完寫個list 再請教大大

點解差好遠？想知，因為玩數碼相機玩到厭想轉菲林

自己scan真係好撚煩，又要較色又要清塵，135都係俾人scan算啦

自己scan at last 要V800級,有manual focus已經差好遠

利申用緊V600,scan出來好soft同個IR幾乎係無用

我自己用緊9000F mk2 可接受
朋友有v700 覺得9000f mk2掃得唔好可以試朋友屋企掃

咁又唔係次次自己scan嘅 我係有時想影啲私密相先會想自己沖&掃

仲諗住CD9000F Mk.2性價比之王添
如果想耐玩啲係咪要攻頂V850 Pro 唔想玩玩下覺得唔夠用要換機 好浪費

係,不過135都係要俾人scan,除非你有5000ED級數

藥水除左kodak HC110，都可以試下 Rodinal
基本上唔會過期，可以長放

沖：
1.顯影罐X1
2.膠卷抽片器X1
3.棉暗袋X1
4.防塵&沖手套各1
5.1000ml量杯X1
6.600ml防光瓶X1
7.600ml白色瓶X2
8.溫度計X1
9.D76顯影粉X2
10.停顯液X1
11.F5定影粉X1
12.玻璃攪拌棒X1
13.晾膠片夾子X4
14.計時器X1
15.濃縮水洗促進劑X1
16.濃縮去水漬液X1

掃：
1.EPSON V600

or
2.淘寶國產野

沖戈啲有冇咩其實係唔需要的？我見淘寶賣成套360人仔

掃描我唔求極致 夠我po下ig fb就夠
至少2048x2048px dpi72 就呢個就係我日常po相格式

求大大指點迷津

好似好多種牌子嘅藥水咁
其實係要逐款試到啱心水 定係有咩標準去揀？

黑白唔使溫度計, 沖彩色就一定要, 雖然買定實無死
抽片器建議買多個備用同埋買epson V600啦....

我睇性價比，反正唔用放大器曬出黎最後都會係電腦執
沖到出黎就算，當然唔同牌子藥水沖出黎有唔同效果
我用rodinal沖完會對比度高過用HC110

利申 仲有用過D76, 不過嫌佢開粉好煩

我想講沖片罐個片芯，唔係抽135菲林果個抽片器...

1000ml 量杯要多幾隻,你預每種藥水要用隻…除左 photo flo 唔駛用量杯

另外買個量筒，有時要量幾毫升野時用得著

最近買左9000f mk2
比想像中差
軟件麻煩 scan張暗d既相 勁差
出去比人scan 同一張暗d既相可以好幾倍
唔建議買

自沖 黑白好易 唔多講 唔好黑袋搞時走光就得
彩色 可以試慢速30度沖 多 noise少少
或者38度沖

但我就懶 用40度沖 沖既時候會降溫
到最後步驟時溫度大概35-37
但出黎效果同38度沖好似無乜分別